【 互動 】《 模擬人生 》（四）

《 模擬人生 》（四）

人生，

從出生到去世，

每一個選擇都造就了日後的自己。

LET'S PICK YOUR ANSWER.

----------

POST 1 ：

POST 2 ：

POST 3：

幾時有文啊樓豬

聽日

等咗好耐呀

燈仔問下老師警察係好人定壞人

呢啲咁嘅問題

推

終於live到

九點更新~！

上回提到：連燈因爲想結識新朋友嘅關係而去到操場去玩康樂棋。

-----

走過喧鬧的操場後我來到了擺放着不同種類康樂用品的遊戲角，而我左顧右盼，隨即看見有兩個人在拿着康樂棋的用具到一旁玩。

我眯眼看了看，便發現是鄰班的兩個男生。

雖然跟別人談話好像很容易，但原來要開始一段友誼絕非易事。

我頂着急促的心跳，踏前一步問道：「Hello ~ 我哋可唔可以一齊玩~？」

他們並沒有立刻理會，只是繼續自顧自地玩着。

我厚着臉皮，繼續在一旁看着他們的競賽。看着他們對我視若無睹的反應，那是我第一次感受到如此奇怪的氛圍。

「哎呀，我唔記得要搵楊主任添！」突然，其中一人放下棋桿，說畢就跑，留下還沒完成的棋局。

眼前那男孩瞥了我一眼，面無表情地說：「係唔係想玩呀？」

「好呀好呀！」我拿起棋桿，雀躍地準備發起攻擊。

以前我也看過不少人玩康樂棋，所以大概也知道規則是什麼。

然而，正當我瞄準一顆很容易便打進棋洞裏的對家棋子時，那男孩卻阻止了我......

「你太慢啦，唔可以諗超過十秒。」他說：「如果唔係，自己啲棋會少兩粒。」

言畢，他果真從我方圍欄前掃走兩顆棋子。

儘管我方棋子仍然佔優，我卻開始變得手足無措 —— 康樂棋有這樣的玩法嗎？

心裏的不快此刻隨即漸漸蔓延......

「哎呀！」男孩的攻擊只打中圍欄，正當我準備快速出擊時，他又再次阻止了我......！

「打唔中棋就唔計啦，要打中棋先計一個回合，所以仲未到你。」他若無其事地說道。

那一瞬間，我的反應是——

A —— 繼續容忍他的不合理規則

B —— 決定發聲，爭取公平的待遇

C —— 直接不跟他玩

二十分鐘截止投票~

B

b

C

如果我不指出他的無理的話，他定必會覺得理所當然地持續下去吧？

// 面對不公，逃避是永遠解決不了問題的。 //

「邊有啲咁嘅規則？」我皺着眉頭說：「啱先你同嗰個男仔玩都唔係咁。」

「我話係就係架啦。」他拿着棋桿，又是若無其事地說：「繼續打。」

「你再係咁我唔打啦......」我嘆氣道：「你啱啱一直都呃緊我，根本冇嗰啲規則......」

此時他緊蹙眉頭，然後有點委屈地說：「你話我呃你......我點樣呃你？」

「啲規則對我根本都唔公平！」我說：「你自己玩啦，我唔玩喇！」

把心裏的話一一盡訴後，我頓時豁然開朗。

但與此同時，我又開始慨嘆起來了......

要結識新的朋友，真的很困難且讓人心累呀......

經過這次以後，我的心態會是——

A —— 「依然主動」：依然主動去結識新朋友

B ——「隨緣」：有緣自然彼此就會結識，不會主動去交友

多謝大家仲係到，呢段時間香港發生好多事，希望大家都要相信黑暗中有曙光！

B 雖然想選a 但唔想再迫燈仔做唔情願嘅嘢

B， 佛系

十點半更新！

要找到適合自己的好友，原來真的很不容易呢......

我凝望著四周成群結黨的同學走過，於是又不禁在心裡暗地歎了口氣。

這段時間，我也開始漸漸習慣了二年級的課程了，也接受了在小息時感受別人的快樂了。

當我再次感受到來自好友的溫暖時......已是寒風凜冽的冬季。

「就嚟聖誕節啦～！我哋不如一齊食個聖誕聚餐然後一齊玩下？」話筒裡，振鷹的聲音十分雀躍。

「悅娥會唔會去～？」我問道。

「當然會啦！你得閒嗎～？」他問。

這年的聖誕，我想怎麼過？

A —— 在家裡

B —— 外出跟悅娥、振鷹玩和吃飯

兩票決定～

A

a

今日買咗天航本新書想追下先，聽日之後盡量保持每日三、四更！！！

BTW 聽日開始就書展啦，大家有能力都要支持本地作品呀～！

B 細細個就咁毒

一定b
朋友好重要 大家唔好對燈仔咁殘忍

我諗大家都係睇名決定

鬼仔當奴打近蘋平未

我諗就快

快啲叫振鷹 悦娥改名啦

壞咗嘅名

不知爲何，這段日子我竟然想逗留在家裏多一點時間。

「今次我唔出嚟啦......」「點解呀？冇咗你好可惜喎......我地都好掛住你......」

「我嗰日想喺屋企多啲......」

// 總會有那麼一段時間......沒有什麼很嚴重的事情發生，但你卻很想把自己封閉然後隔絕外界的所有...... //

聖誕那天，媽媽這次特地給家裏裝飾了一下，本來我想跟媽媽一起玩遊戲的，不過她正在教弟弟妹妹說話，而爸爸也還沒歸家，所以我也只好在一旁畫着畫。

但是媽媽和弟妹的聲音也沒法讓我專注在畫作上，所以我決定走到媽媽的身旁，看看弟弟妹妹的學習情況。

「佢哋幾時先學識講嘢架~？」我問。

「冇咁快......過多一排啦~」媽媽笑道。

「佢哋冇咁快可以學識但你宜家都係咁教佢哋嘅~？」「教 BB 要慢慢嚟架嘛~」

媽媽說到這話時，臉上是微微綻放的滿足感：「以前你都係咁樣比我慢慢教~」

聽完媽媽這番說話後，我又再次看着弟弟妹妹學着說話的樣子，然後又不得不爲媽媽的厲害而感嘆着。

如果媽媽不教我的話，現在我也大概不能說話了吧！

聖誕過後，離考試剩下不到十日的時間。

我該如何分配時間？（此決定某程度上影響日後連燈的處事態度）

A —— 先放下娛樂，盡力溫習

B —— 溫習但還是要顧娛樂，適當放鬆

C —— 考試前一天才複習一下，臨急抱佛腳

BTW 友情系統裏，連燈與悅娥、振鷹二人的友情分數扣了 3 分。

B, 唔係嘅話燈仔嘅成績會好快跌

十五分鐘後更新~！

係咪想幫悦娥壽終正寢

呢排最出位既 痿衝 幾時出場

最後十天，我再一次制定了時間表，希望盡可能兼顧到學業和鋼琴、畫畫等等的興趣。

不過時間表的有效時間總是格外短暫，每當我覺得溫習很痛苦時，總是忍不住去放鬆一下，或許是看一下電視的《 衝鋒 21 》、《 動物橫町 》等等、又或是去玩一下玩具。

雖然考試也只是維持四天的時間，但也算是最近我最大的煩惱。

媽媽最近也忙於照顧弟弟妹妹，所以也很少關心到我的溫習進度。

近來也有一件很有趣的事，就是我突如其來喜歡上抱著玩偶睡覺了。這段時間一旦沒有了玩偶在旁邊，我是絕對睡不著的。

也只有玩偶，才能陪我度過這四天艱難的考試日。

考試過後，班房周圍七嘴八舌，有的在討論剛才的題目、有的在決定待會到哪兒去慶祝，我在想著回家要做些什麼來好好放鬆一下。

回家後，我要——

A —— 還是不回家了，問媽媽可不可以一起出去逛逛

B —— 認真練鋼琴

C —— 看電視一整天

頂 呢個名

等等仲會有多一篇～

難得考完試，更難得的是，媽媽今天可以帶著我出外了，而家裡的弟弟妹妹則由嫲嫲來照顧一下。

媽媽跟我走著走著，看見街上有些小吃、飲料店又會停下來買一下，說是邊吃喝邊走，讓我好好放鬆一下。

在晴朗的天空下，我們走到了幾棟外觀別有風味的私人住宅前。

「好靚呀......」我目不轉睛地說。

「你爹哋呀～佢都嚟過呢到做嘢。」媽媽輕笑道。

「係呀？」答畢，我又再次抬頭望向這幾棟住宅。

「B 仔你大個仔賺到錢就買翻層樓住啦～！」媽媽摸摸我的頭髮道。

「唔...我都想快啲大個。」我喃喃自語。

// 我們都是這樣走來的......童年期盼得到加速成長的靈藥，長大後又希望拾回往昔的童真 //

【 模擬人生器 】時間加快選擇：

如果選擇 「 加快 」，時間將加速至連燈升中之時，如果選擇「 不加快 」，將會繼續現在的時間線發展。

A —— 加快

B —— 不加快

b
咁快做大人有咩好

振鷹 悅蛾果度好可惜 3票a 4票b 但頭2票係a
咁就扣3分 但無賺到任何嘢
其實想加快到初中生活 但係想延長呢段時間嘅篇幅 因為燈仔可以體驗多d 自主性 但又未需要好似大人咁多顧慮
所以我選b

B
半加速啦，略過啲每日細節

唔好咁快啦 識下朋友先

二十分鐘後更新

考試過後我們各人也收到屬於自己的成績表了。

我的視線視線從上而下掃視一遍後定格在右下角的全級排名上，終於，鬆了一口氣。

「 全班排名：1 / 33
全級排名：7 / 123
老師評語：勤奮上進、品學兼優。 」

隨著考試的完結，不知不覺，下學期已悄然無聲地到來。

一如以往的上學、一如以往的跟媽媽或嫲嫲回家然後做功課、練琴、看電視什麼的。

到天氣比較暖和的時候，學校舉辦了「 陸運會 」了。

我曾經看過電視上的人在田徑賽場上跑步，但我壓根兒沒有接觸過那些東西，我該去參加些什麼？

A —— 擲豆袋

B —— 50 米賽跑

C —— 50 米 賽跑 + 100 米賽跑

D —— 裝肚子疼，不去參加

A+B

喝

跟

調動一下，今晚我諗打唔到啲重要啲嘅劇情，所以聽日一次過 POST 幾篇比較過癮，大概八點半左右會更新～！

然後仲有一件事係，我會盡可能加快更新速度㗎喇，希望八月可以有長篇故事出到嚟～（ 近排修改緊《 全力爆籃 》同少女時代*嗰邊啲故事，八月或九月應該會出其中一個。 ）

唔知呢到有冇人睇過，少女時代係我其中一個校園愛情系列，如果有興趣都可以去紙言或呢到睇下，不過呢段時間睇翻都覺得質素有點參差，所以宜家都修改緊，希望之後會有更好嘅故事比大家睇到！

然後，如果有時間嘅話，下半年會出一個關於社會議題的小說，或是 2020 上半年的時候。

希望可以透過自己嘅文字，將更多值得被人知道同深思嘅故事～！

支持
我冇嘢講

我整左互動小說網，希望你可以係度一齊寫

[url]butterfliessay. com[/url]

跟機 a+b
陸運會真係其中一個重要回憶 點都要參加

難得每年一次的陸運會，閒著也是閒著，我決定多參加一些比賽，所以也就選擇了擲豆袋和 50 米賽跑。

陸運會前，我們還在體育課上學了一下每項活動如何進行，包括豆袋的投擲方式和在田徑場上賽跑的規則。

一開始我用整隻手握住豆袋，投擲距離十分短，但後來我發現了一個小秘訣，就是不要把整個豆袋握住，而是捉住它其中一個小角然後用力甩出去，這樣才能飛得遙遠。

而在 50 米的賽跑中其實沒有什麼太大的難題，就是比跑步的速度而已，只是在賽後的時候，附近的近蘋突然跟我說：「你跑五十米呀～？」

「係呀。」我答道。

「咁渣㗎！我跑一百米！」他說。

「吓...」我也不懂得怎麼回應，所以也就沒有再理會他了。

陸運會當天，陽光明媚，這也是我第一次來到田徑場上。

第一輪賽事，低年級的擲豆袋環節，我是第一個投擲的選手，而我亦依照自己的秘訣，就是捉著小角甩出去。

剛甩出去的那一剎那其實我是有點心慌的，但後來我才發現，原來我的距離比起後來的好幾個人都要遠很多很多......

這時候，同班的一個男生找上了我。

他的名字好像是當奴。

「連燈！點先可以擲到好似你咁遠......？我擲極都好近！」當奴撓撓頭髮道。

本來我打算直接告訴他我自己的方法的，但我又想到如果直接告訴他的話，可能會讓他贏過我呢......

這時候，我該——

A —— 告訴他

B —— 說不知道

C —— 撒謊，胡扯一個方法。

二十分鐘 / 3 票決定

等全力爆籃

打錯

最後我還是決定告訴他了，能幫別人就幫一下吧～！（ 連燈 與 當奴 友情分數 + 2 ）

如是者，他用我的方法也拋出了很遠的距離，甚至還超越了我。

最後，我們二人就是最後站上頒獎台三人的其中兩個，那是我第一次，奪得了閃閃發亮的獎牌。

獎牌在陽光底下格外耀眼，往賽場再次瞥去時，100 米的賽跑已經開始。

細心一看，起跑線上的人只有四個，我算了一下，才知道原來贏獎牌的機會是如此容易。

近蘋是其中一個選手，正在熱身的他仍然笑容滿臉，絲毫看不見他的緊張。

本來我以為他胸有成竹，可能真的有兩把刷子。然而，當「嗶」的一聲響起時，近蘋卻在起跑線絆倒了......

那一瞬間，全場一片嘩然，他沒有受傷，但就是追不上前面三人了。

「哎呀！如果啱啱冇跌低，我一定可以贏......」近蘋歎了一口大氣，也讓我想起了他昨天對我所作的自信喊話，頓時使我忍俊不禁。

但最讓我感意外的並不是近蘋的意外，而是五十米比賽的結果......

我沒有理會什麼起跑方法，就是使勁地往前衝，萬萬沒想到的是，我竟然贏得了五十米賽跑的冠軍金牌......

站上頒獎台最高位置所看見的風景......我大概過了許久也不會忘記吧......

陸運會過後，體育老師來到我的面前詢問我會否參與田徑隊，我的回答是——

A —— 好

B —— 不好

最近修改緊啲細節然後慢慢寫緊，同時都翻睇緊少女時代故事嚟諗下第四季啲細節，睇下兩邊邊個順利啲，八、九就會有其中一個～！

不過可以放心，下半年兩個都會有～！

多謝賞識，欣賞你平台嘅創作理念，我會不時留意下㗎！等我穩定咗自己長篇故事嘅時候可能都會過去，多謝你！

b 學咁多野 想燈仔跳樓咩

B
近蘋仆街 投靠當奴

今日練完波好攰，聽日視乎情況夜晚出文吧。

加油！

我覺得要睇全港小學生嘅學屆標準係點 有機會係自己學校d 勁人無參加 自己先攞到獎
考慮埋參加田徑隊嘅可能收獲 同埋燈仔嘅興趣
我會傾向選b
如果燈仔真係有學屆水準 咁我就會選a

聽日恢復正常，繼續出文~！

唔...我可能也沒有那麼多時間參與課外活動吧，還是放一些時間去放鬆比較好。

陸運會過後是禮拜五，補假一天，所以連同週末變成了三個假期天。

家裡還是每天日常地夾雜著弟弟妹妹的哭聲、媽媽的安慰聲和電視聲。

陸運會後過了好一會兒，班上其實都沒有什麼太大的活動，就是到了六月上旬，考試又已到來。

這幾天考試也沒有什麼大事發生，就是在今天的數學考試中，鄰桌的當奴突然用鉛筆敲了敲桌子，我偷瞥他一眼，他竟然用鉛筆指著卷中的其中一題。

如果我沒有理解錯，他應該是暗示我他需要我的答案吧？

這時候，我應該——

A —— 他是我朋友，給他吧。

B —— 考試應該自己做，基於原則問題，就是是朋友也不給。

聽日開始早少少更新，大約九點左右。

以前都試過被fd 問answer
如果互補長短果隻都還好
單方面被利用就not good
所以b

考試應該要自己完成的吧！儘管當奴是我的好友，但也沒辦法了。（ 連燈 與 當奴 的友情 - 2 分）（ 連燈解鎖性格 —— 「堅持原則」）

那一次考試以後，當奴也沒有再理會我了。

而炎夏，就在成績表發送過後展開。

這一次成績跟上學期沒有什麼差別，而在下學年我也榮獲了校內頒發的獎學金，當我告訴爸爸媽媽後，他們高興得把我抱在了空中轉了好幾圈。

而最近弟弟妹妹也開始學會說一些單詞了，包括一個很奇妙的詞語：「哥哥」。

不知不覺間，弟弟妹妹已經長大那麼多了。難得暑假，我也會不時跟媽媽一起跟他們玩耍，拿着皮球在地上滾來滾去，時間就這樣悄然無聲地溜過去。

漫長的暑假，我應該——

A —— 發覺新興趣？

B —— 除了做暑期功課外，把閒餘時間儘量拿來苦練鋼琴

b
唔駛學咁多啦

在漫長的暑假裏，我決定把更多的時間放在鋼琴的技巧上，包括學習更多樂理和曲子的彈奏方法。

某天，媽媽在吃飯時提及了鄰居突然移民了，我問了問移民是什麼意思，媽媽回答是離開香港到其他地方去居住。

那時候，媽媽笑着跟我說：「香港咁好嘅福地，估唔到有人想移民~」

// 媽媽當時的笑容，刻在了我的心坎裏許久許久...... //

「B 仔第日都唔會移民啦，始終香港係我哋嘅根。」爸爸突然在這時候說道。

我認同嗎？

A —— 認同

B —— 不認同

到2047年都唔到你揀A

B
燈仔大個咗要守護香港

A
香港係我地既根啊

A 守護香港係香港人嘅使命

睇錯改A

sor唔記得咗要追故tim

呢兩日有啲事做，禮拜日復更！！！

BTW 多謝大家仲支持緊，大家都要繼續努力～！

今晚夜啲會更新兩篇，之前幾日有點太攰了抱歉

我們居住的香港這麽美，就算以後面對什麼也不應該移民吧～？

暑假裡我也就把很多時間投放在練琴裡，當然還包括日常的看電視、畫畫、做暑期功課什麼的。

開學那天，穿著校服的感覺總是有點陌生。

原來不知不覺，我已經度過了兩年的小學生活。

但好像這樣的小學生活，還是缺了點什麼呢......

然而，這個開學天，好像意味著什麼改變要來臨了——老師竟然在開學天就讓我們進行分組。

本來坐在角落的我意外地收到了兩名同學的邀請，其中一名便是當奴，不過，他們的邀請都分別來自不同的組別，我會選擇——

A —— 當奴（ 他邀請自己 ），加上 2 個男生。

B —— 不知名的男生，加上 2 個女生。

B, 識下女仔啦

呢兩日重感冒訓咗成日抱歉抱歉，聽日開始早啲比幾篇文大家，八月會有長篇故事同時連載

B
多女重甜

B 燈仔唔可以變毒撚架

十一點前更新

唔......我覺得有時候還是要去接觸一些新鮮的人和事吧～

最後，我決定了跟另外不熟悉的幾位同學一組。

「你叫咩名？」那位男生問：「我叫伍大丁。」

「我叫連燈。」我微笑答道。

大丁聽後也抿嘴一笑，伸出手跟我相握。

從他友善的笑容中，我竟然感受到一股陌生的溫暖。

新的一年的開端我們便按照分組來坐。大丁為人十分和藹，而且他也很喜歡在小息的時候跟我一起到操場租借康樂用品打發時間。

那時候我才發現，原來別人口中的「緣分」是這麽一回事。

當我不去爭取的時候，竟然還比以往的情況還舒服。

我和大丁也不知道為何如此契合，有時候想像力豐富的我們無聊了竟然還可以假想自己進入了另一個世界然後到處奔奔跑跑去打怪尋寶。

無憂無慮的時間悄然間來到深秋。假日，大丁約我到公園去遊玩，但我也得知了嫲嫲好像要到醫院複診、而媽媽也要照顧弟弟妹妹，我決定——

A —— 拒絕邀約。

B —— 請求嫲嫲申請延期來陪自己到公園。

C —— 告訴媽媽自己可以獨自去公園。

c

最後，我也不想麻煩到嫲嫲，於是便跟媽媽說：「其實我自己都可以去吖～！」

「你咁細個會比人拐走㗎！唔去玩一次唔得㗎咩？」媽媽緊蹙眉頭。

「吓......我好想出去喎......」我真的不想拒絕大丁的邀約呀......

此時的我應該——

A —— 鬧別扭，無論如何都要自己去

B —— 算了，下次待嫲嫲有空再去吧

A 新人物嘅名似乎改得好 無人反對佢同燈仔深交

燈仔開始有朋友

女

有大丁 咁有無達狗

「我點都要自己去呀！！我自己一個都唔怕啦！我大個仔啦！」我朗聲道。

「你係咪一定要咁唔聽話先！？」媽媽這時候也提高了自己的聲線。

「就去新世紀個遊樂園咋嘛！咁近會有乜危險喎！？」此刻，我的熱淚漸漸在眼眶浮現。

「你根本都唔明嘅......唉...你要去自己去，我無你乎。」說畢，媽媽轉過身去，沒有再回眸瞥過我一眼。（ 連燈 孝順 - 2 、 與 大丁 友情 + 10 ）

// 媽媽不是不再回眸，只是待你轉身離開時，才憂心忡忡地目送你離去。 //

那天之後，媽媽有好一段時間對我的態度都變了，像極了外面漸漸入冬的寒冷天氣。

我會——

A —— 跟媽媽道歉，並說自己以後不會這樣了。

B —— 覺得自己沒錯，應該早點獨立。

以前做人太包拗頸…唔想燈仔好似我咁…

聽日更新呢~！

出去集會啦 仲更新

夜晚先更，下午都會出，放心

今日都係唔更先了，聽日應該OK。

等你

感激！

我會選b 選a 嘅話反而會綁緊自己手腳 唔敢去作新嘗試 反而可以做係令媽媽相信自己一個人都做到

雖然媽媽最近對我的態度好像冷淡了，但我也不是小孩子，該擁有屬於自己的自由吧！

天氣漸變清涼，這年的生日，已是我的歲數在變雙位數前的最後一次慶生了。

生日於我而言，還是那麼特別的一天呢～

生日過後變又是半年一度的考試，這次考試我的成績依然名列前矛，但大丁的成績則未如理想。

我應該——

A —— 怕麻煩和阻礙自己進度，還是說一下加油就算

B —— 不怕麻煩自己，協助他一起溫習和做功課

多謝你每次咁認真揀

B 日後抗爭嘅夥伴嚟

今晚十點左右更新，更新三篇

抱歉，忘記今日要去busking，明晚更新！

A
自私的人才會活得長

大丁是我最好的朋友了，在他有需要的時候我一定要出手幫忙吧！（ 連燈 與 大丁 友情 + 5 ）

就這樣，平日我都會跟大丁一起在課餘時間做功課和溫習，他的成績亦有好轉，在下學期的考試裡突飛猛進，更奪得了飛躍進步成績獎。

不知不覺間，炎夏已經到來，爸爸依然每天早出晚歸，媽媽也依然留在家裡照顧年僅兩歲的弟弟妹妹。

我會更願意如何打發暑假？（ 即投放時間更多 ）

A —— 暑假作業

B —— 練琴

C —— 跟弟弟妹妹玩

D —— 跟大丁外出玩耍

最近更新得好龜速，抱歉抱歉！

D

C 好似冇乜點理過細佬妹

多一票決定！

以前弟弟妹妹還在學走路和說話，但隨著他們漸漸長大，現在也學會了玩遊戲了。

弟弟妹妹雖然在同一天出生，但他們的性格卻截然不同。

弟弟比起妹妹頑皮得多，每當我們一起玩煮飯仔的時候，弟弟總是會把食物丟來丟去，雖然媽媽也會教導他不要這樣，但他似乎還學不會。

相比之下妹妹則來得安靜一些，她總是拿著玩具自己玩著。

我應該要——

A —— 也是自己玩著自己喜歡的就好

B —— 嘗試多跟妹妹一起玩

C —— 多跟弟弟玩，嘗試教導他不要過度頑皮

A
燈仔唔可以偏心

唔要a 如果唔係無咗陪細佬妹嘅意義
咁我選B 陪完細妹再陪細佬

雖然我們都同在客廳裏，但我總有種感覺，妹妹就好像進入了卡通片裏的一個結界般，好像跟我們不存在同一個世界裏地玩着自己喜歡的公仔。

這兩年來我都看着妹妹慢慢長大，只是她還沒能像弟弟般活躍起來，於是我決定多跟她玩一下。

「阿妹你搞緊咩呀~？」我笑着步進妹妹。

「玩公仔 ~」她把胸前的公仔抱得緊緊的。

「我哋一齊玩啦~！」我笑道，然後也拿起沙發上的一個公仔：「你隻公仔叫咩名？」

「連連！」妹妹拿着的是一個熊熊公仔。

原來妹妹真的給公仔起了個名字，哈哈。

「我嘅公仔叫燈燈！」如是者，我們便拿着自己的公仔互相對話，你一問、我一答，時間就悄悄地溜走了。

暑假裏我都投放了不少時間跟弟弟妹妹玩耍，當然也會練練琴和跟大丁外出。

而隨着我漸漸長大，有些衣服也開始不合穿了，媽媽把我不合穿的所有衣服全都給弟弟去了。

我覺得——

A —— 沒所謂，因爲也不合穿了。

B —— 有所謂，覺得那是屬於自己的衣服，就算不合穿也不應該給弟弟。

A衰啲講句見到細佬冇得買新衫有啲開心

SORRY，今日要休息一下~

交代一下，聽日開始小弟會唔喺香港一段時間，大概八月尾先翻，所以無辦法更次呢比大家睇。

呢段時間會自己會嘗試寫一個關於社會題材嘅故然後喺八月尾連同模擬人生一同連載，原訂嘅籃球同少女時代可能會延後兩個月左右，因為都希望用自己嘅文字去講更多香港嘅故事！

最後，呢段時間大家都攰，但要堅信希望就喺不遠嘅將來！

最後嘅最後，感激仍然支持小弟嘅大家，我冇乜實力，見到大家仲會支持一個更新得咁慢嘅人，小弟感動十分。

香港加油。

A 繼續支持到樓主返嚟

樓主加油等你出文

今晚開始更新翻。

前文提要：連燈和弟弟妹妹都逐漸長大，連燈不合穿的衣服都要留給弟弟穿了。

「阿梓，你有新衫著啦～！」媽媽拿著我很喜歡的一件天藍色短袖給了弟弟。

「哥哥著過㗎～？」話從弟弟口中問出。

「係呀，哥哥啲衫都啱你著吖嘛～」媽媽莞爾道。

「哦...」弟弟如是地接收了我一件又一件的舊衣裳。

隨著我們都漸漸長大，爸爸媽媽也開始教導我們更多待人接物的態度。包括對鄰居、看更伯伯等要保持友善的態度：平日遇見鄰居、下樓時碰到看更伯伯都要打招呼和回答大人們的問題。

媽媽說鄰居和看更都是看著我們長大的人，我們必須以禮待人。

人生劇本每天不斷編寫著，此刻我看著頭頂上徐徐飄落的黃葉躺在我的皮鞋上，抬頭一看，又已是成群結黨的一群綠葉聚集在一起享受著晨光的沐浴——不知不覺，我已蛻變成小五生。

成為了一個高年級的學生後，我確實覺得自己應該要多參加一下校內的活動，於是我選擇了——

A —— 圖書館管理員

B —— 糾察

C —— 電腦大使

B即係perfect?

YES！

咁我揀B

11 點截止投票～

b 見佢家屬做警察就恰佢

最後我決定當一個糾察，去看守一下低年級同學的秩序。（ 連燈獲得新性格 —— 守規律 ）

大丁則跟我選了不同的崗位，他成為了電腦大使，學習用電腦去設計海報和圖片修改等技巧，然後再跟老師設計一些活動供同學參與。

而我一開始則有點不適應糾察的工作，畢竟有時候需要比較嚴厲地提醒甚至警告學生不要違規、奔跑什麼的。

然而，這天發生了這一件事......

小休期間，我看見大丁和兩個男同學在走廊上偷偷地吃「媽咪麵」。

眼見此況，我應該——

A —— 盡糾察之責，告訴老師

B —— 眼見朋友如此開心分享食物，自己也參與其中

C —— 視若無睹

D走去提醒

正 終於回歸啦

我都想選提醒呢個選擇
不過a 一定唔會選 唔想出賣朋友
所以選答案c

眼見此況，我本來打算上前勸阻的，但也害怕會因此影響我們的交情，所以也就沒有告發他們了。

反正那也不是什麼傷天害理的事，也沒有必要因爲這件事破壞了我們之間的友情。

而這段時間我亦因爲大丁而認識了很多之前並不熟悉的同學，皆因大丁算是級上的人脈挺好的一個學生，所以作爲他好朋友的我也間接增擴了朋友圈子。

當我不用當值的時候，總會找他們一起玩桌遊、跳飛機什麼的。

作爲好動的男生，他們都討厭那些時時刻刻都嚴格指責的糾察同學，不過對於我卻毫無敵意，皆因我不會作出那樣的事情。

也不知道這樣是好是壞，但眼見他們在走廊偷吃東西、奔跑，我都會選擇視若無睹。

而這一年，弟弟妹妹也開始上幼稚園了，媽媽希望我能放一點時間去解答弟弟妹妹的問題，但我最近因爲鋼琴考試在即亦無法輕易抽空。

我決定——

A —— 還是弟弟妹妹重要，凡是他們有問題，我都必先回答他們再做自己的事

B —— 覺得弟弟妹妹的問題應該可以自己應付，所以還是專注在鋼琴考試裏。

三十分鐘決定~！

又啱，如果係我都係提醒就算

如果係我可能會

身爲哥哥，弟弟妹妹的問題還是比較重要吧！（ 連燈 責任感 + 3 ）

雖然鋼琴考試在即，但我還是選擇在空閒的時間才練琴，畢竟以往我都有挺努力在練習的，儘管我這幾天並沒全神貫注在其中，但也應該沒有太大問題。

最終，我還是在鋼琴七級試中取得了「Merit」的評價。

考試過後，我更能放心地去教導弟弟妹妹了。

弟弟總是坐不定地動來動去，而且問題巨多，相比之下，妹妹的問題則少得多 —— 妹妹總是安靜地在學習着。

不過在家裏待了一個多小時，弟弟便開始嚷着要去兒童樂園玩，我當然不會反對，但妹妹此刻則還是在低頭看着眼前的繪本。

媽媽說不能獨留我們在家，所以必須選擇全部留在家裏或出外玩耍。

我會提什麼建議？

A —— 弟弟和我都喜歡到公園去，所以選擇出外玩耍

B —— 妹妹可能不喜歡到外面，還是留在家裏吧

呢2個選擇真係好掙扎 但我覺得一到戶外 燈仔都好難顧及妹妹需要 因為佢又係鍾意戶外嘅人
最後我會選b 妹妹我嚟啦

A啦
再咁落去妹妹成世都只會自己摺埋一個嫁

今晚十點半更新前結算投票結果~

光復香港

既然弟弟和我都想要到外面走走，於是我決定跟媽媽提議我們一同到兒童樂園去。

妹妹起初伏在桌上不願離開，但媽媽說獨留她在家可是要坐牢的，妹妹聽了後也決定更衣出門。

自從那次我跟大丁獨自出門去玩耍後，我也就甚少跟媽媽一同到兒童樂園去了。

但我最近總是有種感覺是，那段向媽媽嚷著去兒童樂園，然後捉緊鞦韆的鏈子不捨離去的時光才是最常漂浮在我腦海的畫面。

那是我第一次感覺到，對於成長的悶悶不樂。

我看著那些目測跟弟弟妹妹同齡的小孩在東奔西跑，竟然感覺自己有點不太適合。

我看著旁邊雙手交疊在身前、畢挺站立的妹妹，決定——

A —— 推她一把，和她一起去玩

B —— 自己去跟弟弟玩，放手讓她自己自己決定

C —— 弟弟先去玩，自己跟妹妹坐在木椅上聊天

聽日更新

C
一定係了解佢需要先 b 就一定唔會 同內向嘅人接觸過都知唔work

「阿哥！去玩氹氹轉吖！」弟弟阿梓搭著我的肩膀道。

我瞥了一眼妹妹，決定先讓弟弟去玩，然後自己則拉著妹妹和媽媽到一旁的木椅上閒坐著。

「阿蓉你唔玩呀～？」在家的時候，當我跟弟弟玩著玩具車、皮球的時候，妹妹都在旁邊看著但也不參與，有時候她會笑著看，有時候又會走開做其他事。

我一直有個疑惑——妹妹是不喜歡玩遊戲嗎？

只見妹妹輕輕地搖了搖頭，雙眸彷如空洞般凝望著前方跑來跑去的小朋友。

「你冇咩嘢鍾意玩～？」我繼續問。

「阿妹你可以跟哥哥去玩氹氹轉㗎嘛～」媽媽這時候也插話道。

只見妹妹抿著嘴，依然堅決搖頭。

妹妹就是這樣，不像無時無刻活躍的弟弟，也不像我在學校裡的朋友，面對問題，很多時候也得不到她口中的答案。

面對這樣的情況，我決定——

A —— 不勉強她，慢慢鼓勵

B —— 現在就拉著她一起去玩，從而給她勇氣

本來我打算推妹妹阿蓉一把跟我一起玩的，但我看著她堅決搖頭的模樣，我還是決定不勉強她了。

媽媽之後也著我應該多跟妹妹和弟弟一塊兒玩，她覺得有時候妹妹看著我跟弟弟玩得那麼快樂，可能不好意思加入。

而在那之後，每當我們都完成了學校的課業後，我都會抽空跟他們一起玩耍，原來煮飯仔這遊戲妹妹倒是很喜歡的。

尤其是嫲嫲來我們家的時候，妹妹總是樂此不疲地給嫲嫲奉上愛心菜色，十分可愛。

回到學校，今天班主任給我們調了新的座位。

五年級開學不足兩個月，我還在適應新認識的同學。

而今天坐在鄰桌的則是一個紮著馬尾的女生，她姓馬，別人好像都叫她馬馬。

我平日也有留意一下她，她在班上的人緣很好，總是有很多女生在周圍，而且她那水汪汪的大眼睛讓她看起來格外精神奕奕。

不過，我應該如何跟她打開話匣子？

A —— 說笑話

B —— 說嗨

C —— 問對方興趣，找尋共通點

A 想睇下燈仔識咩笑話

交比巴打建議

真係唔識

C 怕燈仔唔識講笑會dead air

調位過後，我們雖然相視而笑，但彼此也並未打開話匣子。

終於等到班主任的中文課，我有機會去認識一下這位新鄰桌馬馬。

「因為分咗座位嘅關係，比大家五分鐘去認識一下隔離位同學啦～！」

馬馬聞言隨即格外熱絡地跟我聊天，跟她聊天過後，我才心理讚嘆她不愧是班上人脈很好的學生。

她說她喜歡跳舞和唱歌，跟我都是愛音樂的同道中人。

當她聊到舞蹈和音樂時，雙眸總是炯炯有神的，我也喜歡看著她那充滿能量的雙目。

新的座位將會維持一個月，希望我們能好好相處吧！

最近，媽媽給家裡添了一部電腦，我應該要先學會什麼？

A —— 上網聽音樂

B —— 上網玩遊戲

C —— 上網看影片

B 唔打機冇fd
我硬係覺得C係睇AV

A
好似岩登仔性格多d

A
燈仔係藝術家個性嚟
打機嘅話太上癮 唔想佢變到好似我咁毒

呢兩日停一停更，各位兄弟請小心。

最近因心態調適中而擱筆一週，抱歉抱歉。

今晚會更新翻，明天我哋再努力。

9月8日香港人權與民主祈禱會

明日之公眾集會(遮打花園)及公眾遊行(前往美領)已獲發不反對通知書。

集會部分
地點：中環遮打花園
時間：13:30 - 18:30
四節主題：時代子民、獄中讚歌、審判將至、天佑美國

※※ 遮打現場將收集香港人權與民主宣言聯署至14:30﹐隨後出發向美領遞交 ※※

遊行部分
集合地點：中環遮打花園金鐘道出口
集合時間：14:30
遊行路線：遮打花園經花園道往下亞厘畢道巴士站公眾活動區，向美國領事館遞交請願信

電腦的用途十分廣泛，但我第一個最想嘗試的就是聽音樂。

打開「 Yahoo! 」頁面，網頁側旁分類清晰：「體育」、「經濟」、「音樂」......

我點開了「音樂」一列，裏頭是一個香港本地音樂的排行榜，全個網頁亦只得本地的廣東話歌曲。

我點了一首陳柏宇的「 I MISS YOU 」，輕快的音樂讓我也不禁隨歌擺動。

自此之後，我也迷上用電腦聽歌，尤其是廣東歌曲，每每聽到那些動聽的歌曲時，我總是蠢蠢欲動，很想去創作一下。

不過最近媽媽開始對我的學業緊張起來，說是因為下學期呈分試的關係，所以也希望我能到補習社磨練一段時間。

我也明白媽媽的憂慮，於是便接受了每週到三次補習社的要求。

不過媽媽對於我獨個兒出門有時候還是不太放心，總是跟我嘮嘮叨叨的，然後說有事就要找警察叔叔。

我總是覺得媽媽的憂慮有點多餘，便著她不用時常擔心，但她又說自己不能陪我，在外邊的話，警察是我最大的依靠。

故此，雖然我覺得自己不會有什麼問題，但還是點頭接受了媽媽的意見。

然而，當我開始接觸補習社時，大丁卻熱衷於遊戲上了，他開始每天打電話約我玩線上的 Online Game，我應該——

A —— 除了補習的時間外都跟他玩遊戲

B —— 補習後如有需要則繼續溫習，直到溫習完畢才跟他玩

C —— 看心情

C

警察叔叔

唔係鋪路要燈仔媽媽做藍絲呀 anyway c

今日一點半呀！！！！！！

雖然大丁很積極邀請我去跟他玩遊戲，但我也沒有一個固定時間去玩，也就是看自己想玩就玩、想溫習就溫習。（ 連燈獲得新性格特徵 —— 不太作規劃 ）

然而，單靠補習好像並無法讓我輕易再次名列前茅。

在這次的呈分試中，老師給予我的評語是：「須時刻努力 不能謹慎。」

凝視這段話，我抿了抿嘴，心裏的確不是味兒，不過看着大丁的成績沒比我好，我又覺得沒什麼大不了。

但是我覺得沒什麼大不了，媽媽卻覺得比天塌下來還緊要。

不就是紙上的數字嘛，爲什麼大人們總是那麼在乎呢？

暑假又已到臨，請選擇其中一個需要全神貫注去完成的目標：

A —— 鋼琴八級考試

B —— 努力溫習並多留意新聞

B

衰啲講句 燈仔好似蠢咗啲

今日課業繁忙，禮拜四 dayoff ，聽日可以更新多幾篇！

B
學鋼琴都只可以同識音樂嘅人吹水 但了解新聞就唔同

抱歉今日拍片拍到夜咗，等等夜啲睇下 post 唔 post 到，如果唔得可能聽日放假打～！

鋼琴考試固然重要，但我最後還是決定先好好學習和多看新聞。（ 連燈 獨立思考能力 + 5 ）

爸爸平日在家的時候很喜歡看報紙，所以我不時都會從他看過的報紙裡詢問一些推薦的新聞去閱讀一下。

爸爸說，只要多看新聞，就可以更加貼近這個社會，讓自己可以更有智慧地思考。

「咁唔睇新聞嘅人呢？」那時候的我問道。

「咁咪封閉喺自己世界入面囉～」爸爸搖了搖頭：「佢就點都唔會知道出面發生乜事架喇。」

那時候是我第一次知道，無知是一件挺可怕的事情。

來到小六的開學禮，這次開學禮跟以往有點不一樣。

只是，要說是什麼不一樣我卻說不出來，大概就是在鏡子前穿衣的我，開始感覺到這件校服的重量。

通往學校的斜坡路上所出現的新面孔越來越多了，不但如此，學校裡也來了幾個年輕新老師。

這一年六年級，我決定——

A —— 全神貫注地讀書，考入好的中學

B —— 多跟朋友玩，畢竟是最後一年了

C —— 隨心所欲

A
中學先係最多回憶嘅日子

見到d去band2/3中學既人之後既人生同價值觀真係完全唔同....
始終環境對人真係好重要

真所以支持燈仔努力入間好嘅中學

來到了最後一年小學，我定了一個終極目標——全神貫注地考進好的大學。

至於為什麼會有這個目標，大概也只是因為爸爸媽媽和學校的老師都一直在強調考進好中學是很重要的事情。

學校裡每天最後一節都設有功課堂，我總是會在那個課堂上盡量把功課完成，而除了補習外，自己也會多複習書本上的知識。有時候也會把常識書給媽媽向我發問，然後再讓自己回答當中的問題，好讓自己的記憶能加深。

大丁有時候會找我去玩，儘管還是會心癢癢的，但我還是一一拒絕邀約了。

那時候的我什麼都不知道，就知道讀書對自己來說很重要。

終於，最後一個呈分試在一片嘆聲中開始，從一片呼聲中完結。

在我鬆一口氣之際，那些抽籤、排位的也終於來了。

以前我總是不相信分離這一天會這麼快到來，直到我在放榜那天，看見左右熟悉的臉孔穿著校服回校，我才感覺到心裡的沉重。

不知道過了這天後，這裏的人還會不會惦記我呢？

我仰望一望無際的藍天，默默地想著。

從老師手中接過代表未來六年的紙張後，我在回座位的路上緩緩地翻轉了它......

還好，那幾隻黑字跟我心裡的答案相符——銘基書院。那是我的第一順位選擇。

當我我禁不住咧嘴而笑之際，我瞥見了大丁在一角低頭抿著嘴。

我應該：

A —— 主動問他放榜結果如何

B —— 等他來找自己

但係樓主筆下嘅燈仔有啲蠢
如果入band1我驚佢淨識會讀書做毒撚

咁快全神貫注入大學？

意外意外

好難講，都係小學生姐

我後生果陣識少少音樂都仲可以呃下囡囡既、燈仔果個年代好似有些少難度
但其實毒撚、又有咩好怕bo

認真就算叫初中生比心機讀書入神科搵大錢佢地應該都理解唔到、不如比努力精進一門自己鐘意既興趣有意義

呢兩三日比較忙，上埋聽日有dayoff可以打多啲文！

A 好朋友嚟架嘛 睇下有無機會畀個hug 佢

最後我決定主動去問一下大丁的成績，畢竟朋友一場，我主動去關心他也是很正常的事吧？

我來到他的面前，笑問：「點呀～結果如何～？」

「唉......你一定派得好好啦......」他垂頭喪氣的模樣是我前所未見的。

「還可以啦......」我頓時收起了臉上的笑意。

「我派唔到頭三志願呀......要去叩門。」他抿嘴搖頭：「早知當時努力啲......」

我凝望著大丁，腦海裡隨機湧現過往我們曾經瘋狂玩樂的每個時刻，我跟他在一起玩樂的時候可高興了，然而過了這天後......

那天，大丁很快便跟媽媽離開校園到處「叩門」了。

後來，緣分還是沒能讓我們在中學延續。

暑假的某天，我點開了 Yahoo 的熱門話題，我會對哪一個話題有興趣？

A —— 如何成為有魅力的一個人

B —— 作曲大師教學！

C —— 什麼是批判性思考！？

D —— 如何跟周圍的人打好關係

A啦 燈仔學下溝女

D
識多啲人啊 唔好好似我咁

C 唔想燈仔誤入歧途

c
任何時候都好一定都識得獨立思考
雖說我唔係好肯定小6生會唔會知咩叫批判性思考

十點開始更新！！

小六應該冇幾個人識

利申雨革嗰陣小六

「『批判性思考』？」我對這個名詞很是好奇，於是便點進這篇文章裡讀個究竟。

只是，裡面盡是一些深奧的詞彙，讓我想閱讀下去的慾望也隨著滑鼠的下移減退了。

不過，那一次也讓我知道，對每件事都不要輕易相信，最重要的是先反思，輕信表面看見、聽見的，都是無知者。

炎暑眨眼就過，在這個夏天裡，弟弟妹妹升為小學生，至於我......身分不知不覺間也蛻變了。

穿上不適應的校服和那硬硬的皮鞋，暑假吃喝玩樂的感覺終究一散而空。

而在一路秋風相送下，我也終於來到了陌生的校門前。

憧憬、緊張、不安、興奮......任何形容詞都可以用在此刻我的身上。

最後我還是吐了口氣後抬頭挺胸走進這全新的環境了。「 1D 」班房在二樓走廊的最末端，我掀開房門，裡面已坐滿六七成的座位，我往男生群的方向瞥去，隨即往那邊走去。

「喂！阿燈！」驀然，一把熟悉的聲音在角落處傳來，竟然是振鷹！

幼稚園後的這六年我們也很少見面了......沒想到在這裡還能再次碰見他！

我要——

A —— 坐在他旁邊 （自動兩票）

B —— 認識一下其他同學，坐在其他人旁邊

A
死黨！

看見如此熟悉的面孔，我當然會選擇坐在振鷹旁邊。（ 連燈 與 振鷹 友情 + 5 ）

當我們正在閒話之際，班主任已經到來，並且讓我們有時間逐一自我介紹。

我掃視全場，這一班有一兩個女生的樣子格外出眾，而當我細心聆聽她們的介紹時，便得知了其中一個女生的名字為范愛笑。

而從她的自我介紹中，我也得知了她確實是個名副其實的開朗女孩。

中學生活，感覺會很特別呢......

小息期間，我瞥見愛笑在走廊依在護欄後吹風。

我應該——

A —— 主動打開話匣子

B —— 還是先認識一下班上的男生算了

之後講～

BBBBB

sorry唔好意思

范愛笑

好彩唔係范徐麗泰

嚴重影響情節發展

近蘋唔見咗嘅

不了

係喎 都未寫當勞打到近蘋無得還手就完左小學篇

不知是哪來的自信，我很想嘗試去靠近她，如果可以的話，甚至是跟她說句話......

我猶如她的影子般，以同樣的姿勢倚在護欄處。

柔風吹來了她的髮香，喚回去的輕風讓她感受到我的輕語。

「Hello......」我凝望著她那雙清澈明眸，說：「我叫連燈呀～！」

「我叫愛笑～」她低著頭，道出芳名後嘴角微微上揚。

在那一剎那，我第一次感受到窒息的感覺。

接下來，我該如何繼續聊天？

—— 自訂答案，讀者可以互相點讚，明天更新前最多讚數的答案決定情節。

近蘋

問下有咩興趣

溝唔到囡了

唔識溝

同是天涯淪落人

我覺得你有陣仙氣

你喜歡孔子嗎？

屌

我其實對你都幾有好感，你有一種好特別既氣質，係出邊d女仔冇
冇錯就係仙氣
不如到你講下對我有咩印象，我都想知下

有冇睇光之美少女

點解妳咁鐘意笑嘅？

正式宣布燈仔溝唔到囡

雖然妳個名叫愛笑而且又成日笑、但點解得覺得有笑妳唔係真係開心、而只係笑緊比人睇？

問佢一唔一齊食lunch

有冇玩跑online
然後同佢一齊玩

可唔可以安排近蘋遇到意外嘅情節

明天更新。

「你...你鍾唔鍾意孔子㗎？」我突然很想問她這條問題，來確認她的文學水平如何。

「吓...呃...小學聽過下咁囉。」她淺笑，往後退了一步。

「孔子呢個人呢，其實可能同你都有幾分相似...」我續說道。

「係呀...」她輕輕地把頭髮撥往耳後，忽地道：「啊！我去個洗手間先，下次傾！」

「好呀！」我咧嘴一笑地揮著手，萬萬沒想到後來的結果會是如此——後來，好像也沒有「下次傾」的機會了。

是我出了些問題嗎？我還真是搞不明白。

開學後，我從老師的話裡意識到原來我身處的「D」班是級中的菁英班。所以我還是依照以往小學的作風，全神貫注地努力讀書。

老師是挺喜歡的我，但其他同學好像都跟我絕了緣般，反而是振鷹不論男女都認識了些朋友，現在我跟振鷹也只能搭得上幾句話而已了。

開始到學校選課外活動的時間了，如果只能選一樣，我會選：

A —— 鋼琴班

B —— 籃球隊

C —— 圖書館管理員

2票決定～

比多日時間大家，聽日更新～

毒撚燈

對唔住呀 燈仔

b 團體運動識下人先唔係就做6年毒撚

B 先食到女

B
全力爆籃

A
彈琴溝死女

B
係學校打籃球鍛鍊身體
以為我係粗枝大葉四肢發達頭腦簡單？
nonono 我鋼琴八級架
今次成績運動音樂樣樣精通 仲唔溝死女？

現實a 同c 都難媾女 但我都係想選a 宜間燈仔前路咁難行 唔想咁快又有波折 寧願順咗開頭 之後再轉其他方向

等等更新~！

最後我決定參加籃球隊，一來我覺得籃球也挺有趣的，二來是我已經在校外學鋼琴了，在學校內做一些運動也是好事。

而學校漸漸也已經脫離了「SUMMER TIME」的時間表而轉變成全日制的時間表。

在午飯時間還是沒人邀請一同吃飯的情況下，我應該——

A —— 找個感覺沒什麼朋友的人去邀請吃飯

B —— 找振鷹吃飯

C —— 自己吃飯

抱歉，最近一來學校忙，二來香港咁樣其實都冇咩心機去打互動故。

等香港病好，我一定會努力打翻文，宜家大家都要努力，唔好放棄👊！

B

btw籃波

支持樓主
光復香港 時代革命

搵機會寫下其他運動

燈仔好慘呀
B

100%唔好選c 真係死路嚟 會做壞開頭
我會選a 識多啲朋友無壞

A
大家都要加油

B 振鷹真兄弟

唔知大家訓唔訓得著，但希望大家聽日萬事小心，條路好長！

樓主報個平安

暫時冇事，但最近真係有啲難再更新落去，一嚟係體力，二嚟係心入面嘅小小諗法。

好似之前咁講，場運動發展到依家咁樣，我好難每日見到啲好唔開心嘅嘢，然後再喺互動故入面打啲好開心嘅生活、又或者咩愛情故等等。

最近開始諗緊一個關於社會議題嘅故事，但奈何暫時未有時間，亦或許未係最佳時機去發佈，但不久後就會有的。

至於互動故或之前未寫完嘅長篇故，我諗都要等一段時間了，抱歉。

但我最想講嘅係，我哋可以放棄一啲嘢，但我哋嘅信念一定要堅持落去，二百萬人嘅聲音或者短時間內未可以完全見到成果，但我哋喺依幾個月已經成就咗自己。

時間會證明一切！